【息魔殺到】業主末日，賣樓為上，轉租等跌

美國聯儲局本周舉行議息會議，結果將於香港時間周四(6月14日)凌晨2時公布，市場預計當局鐵定加息，更料「息魔」即將殺到香港，即香港加息之日不遠矣。《東網》綜合各分析，看看美國息率走勢如何與你「息息」相關！

●港元1個月期拆息11日連升
美國周內加息幾乎沒有懸念，為市場資金流動性增加一重壓力，刺激周二(6月12日)港元1個月期拆息升至1.53厘，錄得11日連升；3個月期息更逼近2厘關，報1.99厘，繼續創近10年以來高位。市場對港元有資金需求，港元匯價近日較偏離7.85弱方兌換保證，至下午5時見7.8467兌每美元。

●大和︰港元拆息扯高僅處於開始階段
大和發表報告指，香港資金外流、倫敦銀行同業拆息(Libor)急速上揚，以及香港本地貸款增長強勁的3大因素，均加快港元拆息攀升，預期今年底港元3個月期拆息會抽高至3.1厘，明年更見3.9厘水平，強調港元拆息僅步入上揚的「初段」。

●港銀最快幾時加息？
市場對香港銀行上調最優惠利率(P)的時間尤其關注，大和認為，香港銀行加P的壓力正在升溫，最快本周有機會加息，若今周最後未見銀行有所行動，料7月底、8月初，即聯儲局舉行下次議息會議時，港銀有很大機會加息。

富邦銀行(香港)投資策略及研究部主管潘國光亦預計，香港銀行很大機會於第3季上調P，隨着港美息差持續拉闊，港銀必定再有潛在加息空間，屆時存款及貸款息率將會同步上揚。

●銀行存款戰已轉至短息定存
由於港銀資金成本增加，銀行間已爆發爭奪存款戰，影響市民敍做定存的息率。隨着1個月期港元拆息拾級而上，存款戰場已開始蔓延至1個月期短息，其中永隆銀行以相當進取的存款利率爭取資金，今日(周二)起上調1個月期息口達50點子，同期利率冠絕同業，高見1.7厘。

美國自2015年底以來已加息6次，但香港最優惠利率仍然不動，最終港息前路如何，市場拭目以待吧！

樓市係永遠唔會跌

山林巴

之前咪回左一回

驚到開錯吹水台

樓主快d走
班業主同AA就黎殺到黎

升1% 供多兩千。
升夠2% 供多4千。

好撚驚囉，唔該

樓價升左百幾粒啦，升夠10%都仲供得起囉

加息或令樓價上升

短期樓宇供應增加將刺激本港樓價進一步上漲

想人地平放 你就想